\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsfonts, amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{algpseudocode, algorithm}
\usepackage{../../macros}

\title{Ex 65*}
\date{}

\begin{document}

    \maketitle

    \begin{algorithm}
        \caption{Busca($x, v, a, b$)}
        \textbf{
        \begin{algorithmic}
                \State Se $a \leq b$ 
                \State \quad Devolva $a-1$
                \State
                \State $m \leftarrow \FLO{\frac{a+b}{2}}$
                \State
                \State Se $x = v[m]$
                \State \quad Devolva $m$
                \State Se $x < v[m]$
                \State \quad Devolva Busca($x, v, a, m-1$)
                \State Devolva Busca($x, v, m+1, b$)
        \end{algorithmic}
        }
    \end{algorithm}
    
    \begin{itemize}[label={}]
        \item Para cada $n \in \mathbb{N}$, seja $f(n)$ o numero de comparacacoes entre elementos na execucao de Busca($x, v, a, a+n-1$), isto e

        \begin{equation*}
            f(n) = \begin{cases}
                        n, & \text{se } n < 2 \\
                        f\PAR{\FLO{\frac{n}{2}}} + 1, & \text{se} \ n \geq 2
                   \end{cases}
        \end{equation*}

        \item \textbf{Demonstração:} Vamos provar que
        \begin{equation} \label{Prova}
            f(n) \leq 2\PAR{\FLO{\lg n}+1}, %Proposicao(n)
            \forall n \geq 1 %Quantificador
        \end{equation}
        por indução em n.

        \item \textbf{Hipótese de Indução:} Seja $a \in \mathbb{N}$ tal que
        \begin{equation} \label{HI}
            f(k) \leq 2\PAR{\FLO{\lg k}+1}, %Proposicao(k)
            \forall k \in [1 .. a] %Base
        \end{equation}

        \item \textbf{Passo da Indução:} Vamos provar que
        \begin{equation} \label{Passo}
            f(a+1) \leq 2\PAR{\FLO{\lg (a+1)}+1} %Proposicao(a+1)
        \end{equation}

        \subitem Suponha $a+1 > 1$
        \begin{align*}
            f(a+1) = f\PAR{\FLO{\frac{a+1}{2}}} + 1
        \end{align*}

        
        \subitem Como
        \begin{equation*}
            \FLO{\frac{a+1}{2}} \in [1 .. a]
        \end{equation*}
        
        \subitem e pela hipotese indutiva
        \begin{align}
            f\PAR{\FLO{\frac{a+1}{2}}} \leq 2\PAR{\FLO{\lg \PAR{\FLO{\frac{a+1}{2}}}}+1}
        \end{align}

        \subitem  Portanto
        \begin{equation}
            f\PAR{\FLO{\frac{a+1}{2}}} + 1 \leq 2\PAR{\FLO{\lg \PAR{\FLO{\frac{a+1}{2}}}}+1} + 1
        \end{equation}

            \subsubitem Suponha $a+1$ par
                \begin{align*}
                    f(a+1) = f\PAR{\frac{a+1}{2}} + 1 &\leq 2\PAR{\FLO{\lg \PAR{\frac{a+1}{2}}}+1} + 1 \\
                                                      &= 2\PAR{\FLO{\lg(a+1) - \lg 2 }+1} + 1 \\
                                                      &= 2\PAR{\FLO{\lg(a+1) - \lg 2 + 1 }} + 1 \\
                                                      &= 2\PAR{\FLO{\lg(a+1) }} + 1 \\
                \end{align*}

            \subsubitem Suponha $a+1$ Impar
                \begin{align*}
                    f(a+1) &= f\PAR{\frac{a}{2}} + 1 \\
                \end{align*}

                \subitem Segue que
                    \begin{align*}
                        f\PAR{\frac{a}{2}} + 1 &\leq  2\PAR{\FLO{\lg\PAR{\frac{a}{2}}}+1} + 1 \\
                                                 &= 2\PAR{\FLO{\lg(a)}} + 1
                    \end{align*}

                        \begin{align*}
                        \end{align*}

                \subitem Como
                    \begin{align*}
                        f(a+1) \leq 2\PAR{\FLO{\lg(a+1) }} + 1 \leq 2\FLO{\lg(a+1)} + 2
                    \end{align*}

        \subitem Entao
            \[ f(a+1) \leq 2\PAR{\FLO{\lg(a+1)}+1}\]

        \subitem Portanto (Passo)
        

        \item \textbf{Base da Indução:} Vamos provar que $P(k), \forall k \in \mathbb{N}$
        ao qual o argumento do Passo de Indução não se aplica.

        \item Isto é:
        \begin{equation}
            f(k) \leq 2\PAR{\FLO{\lg k}+1} %Proposicao(k)
            \forall k \in \{1\} %setBase
        \end{equation}

        \subitem Por um lado, temos
        \subitem \begin{equation*} 
                    f(1) = 1
                 \end{equation*}

        \subitem pelo outro
        \subitem \begin{equation*}
                    2\PAR{\FLO{\lg 1}+1} = 2
                 \end{equation*}

        \subitem logo
        \subitem \begin{equation}
                    f(1) \leq 2\PAR{\FLO{\lg 1}+1}
                 \end{equation}
        
        \subitem Portanto (Base)

        \item Portanto,
        \begin{equation} \label{Prova}
            f(n) \leq 2\PAR{\FLO{\lg n}+1}, %Proposicao(n)
            \forall n \geq 1 %Quantificador
        \end{equation}

        $\hfill \square $
    \end{itemize}


\end{document}
